# Исходные данные
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [документация](doc.md), **[НИОКР](.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Исходные данные (ИД)** — русскоязычный термин. **Initial data / Baseline information** — англоязычный эквивалент.</small>

**Исходные данные (ИД)** ─ общее название любого документа/документов, содержащих необходимую для начала работ информацию. ИД могут быть написаны для выполнения какой‑либо СЧ (расчёта, анализа, моделирования и т.д.) и могут быть сколь угодно малы. Например, ИД для конкурса на [АП](rnd_ap.md) обычно бывают размером в 2‑3 листа, ИД для расчёта [МИХ](mic.md) представляют собой чертёж и массовую сводку и т.д.

**Исходные данные для дополнения к ТЗ** — документ, описывающий предлагаемые к внесению изменения в утверждённое [ТЗ](tor.md) с обоснованием этих изменений и со ссылками документы, подтверждающие необходимость указанных изменений.  
Документ разрабатывается и утверждается Исполнителем и представляется Заказчику.



## Описание

**Исходные данные** ─ негостированный документ для выполнения СЧ ОКР, устанавливающий комплекс тактико‑технических требований к [изделию](unit.md) и требования к объёму, срокам, содержанию и форме представления результатов работы. ИД расширяют и дополняют требования и условия [ТЗ](tor.md) на КК (КС) и КА.  
Форма, содержание, порядок согласования и утверждения определяются в большинстве случаев в зависимости от обстоятельств.

**Таблица.** Типовая логика

|**Этап**|**Описание**|
|:--|:--|
|[АП](rnd_ap.md)|ИД разрабатываются в начале АП, являются описанием вариантов построения КК и его СЧ|
|[ЭП](rnd_ep.md)|ИД с АП корректируются в начале ЭП, описывая варианты построения КК, СЧ КК и БА|
|[РКД и далее](rnd_rkd.md)|ИД для этапа РКД являются материалы ЭП|

**Как писать ИД на СЧ ОКР:**

1. **ИД на КК:**
   1. Взять ТЗ на ОКР.
   1. Расширить и уточнить все требования, но не так подробно, как в ТЗ на СЧ.
1. **ИД на СЧ или работу:**
   1. Взять ИД на КК и проект ТЗ на СЧ (работу), если есть.
   1. Выкинуть всё, что не касается соответствующей СЧ (работы).
   1. Расширить требования к СЧ (работе) более подробно, чем в ТЧ на СЧ (работу).

ИД разрабатываются на основе ТЗ ОКР и ТЗ КА, а потом корректируются постоянно вплоть до ЛИ и далее.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
